[環保撚] 打風前超悶熱 深水埗元朗38度

1號戒備訊號生效，受到天鴿外圍下沉氣流影響，本港今日天氣酷熱，中午天文台錄得35.7度，是今年最高。多區氣溫亦達34至37度，深水埗38度，元朗濕地公園更錄得38.5度。

環保署亦錄得較正常為高的空氣污染水平，今日中午，部分一般及路邊監測站的空氣質素健康指數錄得8或以上，相對的健康風險級別達到「甚高」水平。

根據天文台預測，天鴿會於明早最接近本港，今晚及明早風力將會顯著增強。環保署預料空氣污染在天鴿登陸華南沿岸之前仍會維持在較高的水平。